「港鐵」2019年港鐵技工/技術員 學徒計劃 又開始報名啦

大家今年準備好未呢

後悔點解當日唔讀好d書啦柒頭

真呀 如果我當年讀到AL 一定炒曬連大學都入唔到 又浪費2年青春

成世人都係咁過嫁喇

慢慢挨

好呀好呀

有冇人報見習技術員

利申 ive bse fresh grad

有咩想問 ，一定答到你 自爆唔答

今年總共請100個， 包括技工學徒，技術員學徒，見習技術員。

你講邊款

準備聽日招聘日去in
巴打 想問下ive HD ME 見 技術員學徒定見習技術員？
同埋聽日請嗰三樣 基建維修/鐵道車輛維修/車站維修
邊樣好做？大概做啲咩？係咪預要返夜？
瞓先 聽朝起身入黎睇 麻煩晒

聽日應該係見習技術員同技工
學徒應該冇咁快

申利：想入去做技術員學徒

ive HD ME FG既話 聽日個招聘日唔岩你

如果你係畢業4年 ，有4年相關經驗，可以直接今日in 技術員。

只答到你 車廠 同 基建維修

車廠 - RSMD - 最簡單 分為 FLEET 同 work shop

fleet 最簡單 分為 PM 同 CM .

Pm - Preventive maintenance 係根據車既 行車里數 / 時間 去做 fleet check - 最通常係 檢查車門 ，集電弓 ，SIV , 車箱hopper door ,冷氣， 換brake 皮 ， 換油， 打開車底d case 檢查 林林總總既野。

pm真正工作時間 係每日 1000朝早 - 1600 。無原因地遲左會比 DCC, depot control center 既 YM屌老母。

而每一個 check 都會有 W.I work instruction 。去寫明應該要check d咩。

技術員既職責 係帶住 一班臨工同 技工 去做

CM - CM team 正常分為 3更 ， 0700-1500, 1500- 2300 ， 2300- 0700.

每更既 DEIC ,姐係你既上司 都會有一堆黎自 五湖四海既 Fault card , 技術員既工作就係解決曬 fault card 寫住既問題 。（有錯勿屌）

Work Shop

workshop - 我唔識 ，但其中一個大廠 既Work shop 係 分 A B C D team .

Work shop 據我認識 係一個可以長擺列車 進行深入檢查既部門.

保安都笑人唔讀書？

無知一問 pm唔使輪班同一星期返幾日?

如果你講緊車廠既Pm team , 一星期番5.5日

真正做野時間 ： 0950-0400 （要睇Ym編你架車幾點番）,但4點就一定要交車，如果唔係屌老母

講錯
係一個星期番5日
一個星期5.5日
輪住

幾錢人工先

睇邊間廠

何東樓咪6日

總之就42個鐘啦
點安排就睇部門

sorry 有錯請指正

見習技術員係咪好難入

Ive hd grad In見習技術員 有咩要準備

見習技術員interview主要會問

1. 港鐵背景 ,主要講番車廠路軌同車站
2.俾張diagram你叫你解釋 （電果part就係 問你架車點由overhead line 拎電，然後落了traction.

3.問你點解想入 （問梗）

小弟當年有幸入到，所以覺得唔難

準備就上面d野

另外有一半真係睇運

唔該哂師兄
見習技術員係咪通常都係六月面試
利申:啱啱遞咗表

讀bse 唔係好識第2條點答

技工學徒or技術員學徒 ?

max 25歲

咪撚做 西工黎

agree
0 美人....

我今年IT 既degree 畢業（非八大），但發覺自己唔適合做IT工。如果報 技術員學徒，會唔會被人覺得over qualification ？

想問學徒其實難唔難入利申讀緊vtc啲職專文憑課程

1. 據我所知 唔會要有大學生資格既人 做學徒，除非你唔申報

2. 過左22歲 入唔到學徒事務處，所以都做唔到學徒。

3. 想見 見習技術員 就要有 ，EE （大or細）, ME ,BSE , Com 其中一個HD 證書

其實只要做足功課溫書。

平時學校出席率同操行 ，基本上唔難入

係, 真係會睇 出席率同操行

s20 先得24k 6days shift 狗也不屌

agree 初初入黎我都好有大志， 但未畢業已經磨滅曬

某位S40見過好多次M10, 次次呀sir都拍膊頭話試下in , 結果次撚次都俾曬 班GE 升 ，GE上

班GE淨係識睇數，睇埋d on9 design T&ES documents, 唔否定某d T&ES老前輩 design出黎既野 係唔錯， 但大撚部分既design都係不撚知所謂，一隻relay 導致死門死咩鳩都好 ，個解決方法就係fleet check ,然後 加多隻relay 並聯佢搵狗都識做啦。

最撚緊要就係 其實真係唔夠人,D 位又唔開 ， 你唔係叫下面 班 讀完大學20出頭既 技術員 同你成世做技術員呀

ps. 全部唔關我事

加油啦 捱到S30仲慘呀

溫書有無野係必問除左問點解申請佢地公司
學術方面/mtr背景會唔會係咁啫住你
自問平時上堂做齊野 操行好 有拎埋100%出席率

其實背景同技術都係問少少就算

請個學徒預左佢白紙一張，原全唔寄望你地要識d咩

有咩必問就 一定問下你有幾種車，d車邊度做，有幾多個廠有幾多個站，全長總公里幾車，港鐵幾時通車。

你in 技術員既就會問你少少 technical 既野，都係睇個主考官心情

不過上面果d野都係基本中既基本。老土講多次。 多數真係打算請白紙純純兔

interview既時候 最主要睇你 既 對搭技巧（人事部會好串）, 又會睇你有無心入黎做 。最緊要俾人覺得你會虛心學習聽教聽話

in技工學徒喳純白兔兔好啊
咁即係都要上官網睇下小小背景

上wiki , 夠架啦
interview記得恤衫打tie . 個頭最好黑色但要gel頭，睇落sharp醒d

入到去記得同人講早晨午安 ， 要背既野背到滾瓜爛熟無野幫到你啦

無問題希望會收到通知in

加油啦 希望你到黎做青蛙

>>1. 我真係想apply架，但如果我唔「申報」我有個非八大既IT degreee，咁好難解釋由DSE 放磅至依家四年來做過d乜，同埋我上年參加過MTR Summer Internship ，佢地一查就查到我「申報」過既資料。我只係希望HR部唔好覺得我玩嘢，因為我真係鐘意鐵路。
>>2. 我今年21, 年尾先至生日，應該趕得切掛？
>>3. 技術員學徒 既requirement只係DSE 五科level 2 就得，就算人工低都無所謂，因為投身於鐵路事業係我既夢想。

師兄 我知道你有心放心我唔係打擊你
只不過我都想講緊事實你知道好少請有degree 既學徒 如果你真係好想入 我希望諗到一個好strong既理由點解21歲先想轉入黎

當你今年入到黎，4年後你畢業應該有21-2k ,未計雙糧，花紅，免車費

無定架，最主要首先會分你係RSMD , IMD , Station maintenance.

然後就係睇你個mentor 點分你

額外講多句， 讀I.T 唔知你有無讀過 Signalling and Telecom 同 communicate既野，例如d fibre 既OTDR test 呀 ，然後搞d server 既野 。 如有讀過應該有幫助 9 up到幾句。

design team 最廢果隻 都 S20 , 只可以升

咁不如試吓直接in tech

thx

格黎機電工程署 3x歲學徒都係咁

炒到中環咁 你漏夜去搶修 48小時你會獲得一百蚊禮劵

後生d我都想報

然後同你講無OT無補水 最多俾番CO/CL你 狗咁撚

合約外判雜工say hi
843

如果有hd在手就係出而闖下先啦
入黎mtr只會越做越蠢越做懶
加上反埋夜身體越做越差

利申：入左黎做一年鬆d。已經搵緊工想走

番通宵的確傷身呀 但如果一個岩岩畢業既技術員 要番night . 平均多 3000

高危工作方面，基本上做學師=咩都唔洗你做坐定定就得 d師傅仲驚過你

發覺地鐵最近都請出面人做20，21
反而學堂個啲升職升得慢

有料果d 升得好快 畢業2-3年就升

剩低果d就好慘 愈來愈少位

其實通宵返多唔多同埋係咪睇位先返定大部分都要

睇位的 ， 有d完全唔洗番 ， 有d全夜

Emsd想轉過去 好唔好

如你有信心考到 A.I ,請不要轉

冇，廢

咁轉啦

見習技術員有冇話過幾多歲唔請？

當年我果班有個25

應該都唔到自己揀？

yes , 無得俾意見，無得揀
只有做同唔做

係運氣啊

加油啦 靠曬新一代了

好多人退休？

技術員係咪姐係科文？

唔多 差唔多退曬，退休既升職潮都過左

不過開咁多新站 ，我自己就覺得IMD 同 station 既發展空間比較大 。

唔同，依家無咩科文了，之前做科文既都升曬做高級技術員管人。

技術員只係俾人呼之則來揮之即去既狗

咁技工算係啲咩

睇得明station

傻啦

技術員 要考 CP(T) , 要做 depot shutter , 要簽 Safety independent check , 每日做完野要簽record, 人工同技工又唔係差太遠.. 做得好 又唔會係你攞彩 ，做得差輕則屌2句，重則俾成班波地既人玩鳩你。

技工 - Who fucking care , 唔做就唔做 做錯係技術員指示得唔好 ，無野要簽 ，鍾意Sl就Sl , 總之唔係犯嚴重野 無人奈得你何

總有 俾人睇得起既技工 ，可以幾年內由升得高過你 ，所以做技工都唔洗灰心 自卑，我識一堆都係由技工升上黎既 S40.

s40係咩

好多位都可以係 Grade : S40
你地最常接觸到 應該係 Maintenance Engineer , DEIC (呢個極惡，車廠內佢話事）.

當然仲有好多S40 grade ,但做學徒唔會接觸到。

因為你地個mentor 都係 S21 / S30

s30都已經好盡。
s40大部份幾乎已經係GT空降。
我個邊有個30做左十幾年都仲上唔到40。
first line 既話21同30人工又唔係話差好遠。
所以好多人都停係21唔再升。

First line 21 升TO /TS ，除非好肯定自己升到S40 ,唔係點會咁on9 升s30

做S21 , 做夠幾年 逗住27,8,9k (max 36k) ， 番夜 加 少量OT , 差唔多出緊 成34-5k .

升S30 , 咪撚玩啦。

發夢識有個S21 升左未夠一年 ，上年加人工再 追加8% ， 人工由 升職 18k 先跳到 23k ,再加人工24k ,再追加8% ，依家256xx。
一年加左7千 仲有2條skill gate未過

技工留名
係真唔係呀

咁mtr property technical officer個邊易唔易升，
Sto,atm,tm係咩grade?因為太少人講

物業部門唔識 ，小弟對車廠最熟，其次係IMD既renewal project

小弟英文唔太好
有張工程職專文憑
入技術員定技工學徒好

doc難唔難升上去

4月尾 in第一輪 加油

英文唔太好唔關事 in技術員啦

2年前答你唔難 ， 依家答你好耐 ，2年前靜係荃灣加九龍灣 有起碼4個YM退休, 仲有2年前仲有高鐵 SIL廠開位 請YM..

依家死局了

難*

車佬有冇可能可以做doc/ym

車佬轉去做站佬會升得快d

易喎易升？升到低工程師一級果啲老總位大概幾錢人工？

好緊張其實叫得你in係咪都9成9

Pway係唔係狗也不屌？

g grade每年會加幾多%人工？

大部分黎講 （因為有種Engineer 叫 Construction Engineer III or Support Engineer)

ME 既下面( S40)

就係 Technical Officer , Technician Supervisor , Depot supervisor , Workshop supervisor , 總之一堆 S30 位 。

2018年黎講 26xxx- 45xxxx

一上 S40 會額外有多 大概7000蚊 house allowance

冷靜D ,比d 自信自己盡力做好

P way 升得快 ，但到時最辛苦(係好撚辛苦）

M grade 以下 全部 統一加人工 %

係根據你果年既 appesal 去加的.

學師黎講 絕對唔易升上 S30 , 入到黎你就會見到大把人 成世做技工 ，技術員

近呢幾年係咁開線。所以大家都升得好快
現家我做緊個邊d 個d 30都係幾年貨仔
個個都好後生

有OT G都高人工過你S,仲要是沒野做

師兄幾號in

佢地係想睇你態度 同隨機應變

好啦巴打利申真係有心入 希望做到長長久久

有得in已經贏左一半

強心針

人工係睇你咩經驗 首先得佢一間鐵路公司 甘點可能會有經驗 我諗多數都扔去路軌組 10000人工

見習技術員果條path係點上？會唔會有資助申請補degree?

見習技術員
技術員
高技 /之後睇你自己發展去其他特別post

S30
S40 咁

無 ，可以等你做左技術員先讀書 ，有 33%資助。 （ 唔洗諗住讀左書先=升得快d)

請問電話通知定係email通知有得interview？

做左2年技術員
21k

電話通知 ，2993 字頭

想當年 S20 同你依家同價

其實升做st 應該主力paperwork定落手做多
Paperwork難唔難搞
我見d st好多電話同email搵仲有安全好多野搞
搞到有d怕怕

兩樣都要做

人事：要編roster俾下面，每日安排下屬做d咩野。 要分配好manpower ,入 COT 。要安排下屬上堂，幫佢地搞牌。

做野 ： ，正常無咩大單野 都係靠你去 trouble shoot 你都要落手做架

PAPERWORK : 個個部門唔同

利申未做過 S21 我行左另一條path

Paperwork : 要

同grade係難d

唔係唔比同grade轉咩

睇呀蛇心情...

途徑係點 其實我上左車好短時間

事實係司機好難升 競爭太大，同部門 TCI位少

轉過去基本上好難，因為車隊唔夠人

之後會有新線，但我記得TC要做夠4年定6年先有得in 所以果條水你又食唔到

tc勁撚多野要處理

你講緊Train Crew 定 Traffic controller

就係知難升
即係都係靠運..

對呀其實番工本身已經都係講運
遇到好既上司幫你既，你已經贏左一半

btw 呢度都係講番學師啦

作為師兄對學師bb特別有好感

traffic controller

老老豆豆 好撚大壓力架
日頭又要搞paper work , OCC頭頂又有3個incident Clock

夜晚仲撚慘，D人瘋狂打電話黎報開工，要睇清睇楚佢既procession area .

不過真心佩服呢班人

唔好做路軌。

地鐵咁多鑊氣都仲入去做，人工又唔係特別高
唔好話俾我聽為左張搭車證呀

你份工係搵到錢唔駛志在佢張證啦
況且貪佢同人迫咩

做黎做野邊到冇獲氣
地鐵你做唔掂又唔會炒驚閪咩

無錯佢係唔會炒你，因為年年都好多人走
佢自己都唔夠人用

我曾經做左一個月就走啦

走既係技工多
因為技工人工真係好低
技術員反而好少

仲要一條line得2個tc

你去咗做S20?
到咗而20 同21 有咩分別?

分別係上年S21 追加8% ，S21 高 S20 2000蚊人工

樓主咩部門 有冇筍位

利申:Rsmd s11

樓主才不會自爆呢

利申：某部門S20 ，曾經既見習技術員 亦做過RSMD

以前20 人工多過21
而家調返轉
舊年20冇追加8%?

黎緊s20會不會追加？

你覺得今年加薪幾多

另外有樣off topic問下
關於豬仔會
今年派3厘息
但我發覺個息少左
我用收到既息除返3%
發覺係我5月個時入面既數黎

無 有個同期同我升 同一年入黎 同一年升 佢高我2000

答你唔到

答你唔到

自己個人睇法，高鐵依家無事，樓價繼續gogogo ,樂觀睇有3.5%

20係高過21 但有D乜春過閘變S22 S23 又加一加人工 佢老母

上年拎3都有3.7%

我都想加多d

仲有 S21 可以過skill gate .
我朋友上年升 23xxx 過完7月 加埋 8% 變左 25xxx
聽講佢今年會過skill gate 又追加多 5%

應該今年變 28xxx CLS

本身睇個EXCEL 21個價係但過20 點知21原來有得變22 23加人工 即刻屌左出聲 咁都得

咁做20有咩用？

個1係解FIRST LINE問D 老M GRADE係咁講

交左表幾多個工作天後會收到電話？

CLOSE DATE後1星期至3個月都有機會

大多數1尾 係 制服加工地
大多數0尾 係便服加文職

如有例外勿屌 間公司仲有好多on9例外位

睇HR精唔精神唔係9up

btw想問下謝巴 輪更個機會算唔算話好大整體黎講

聽學徒官講今年雙軌改制
DT18係最後一年
唔知仲有無得返三日放兩日

先睇部門
再睇地方
有d輪3更
有d輪Day
有d跟Team 8至5

IMD、SM輪更多
RSMD輪Day or 8至5多

當然乜都有例外

BS好似無Rsmd
即係

想做見習技術員？等俾人杯

On9學徒呀乜鳩野係學徒呀？

6 May in P way 加 Station CA

SM小黃蛙留名

完全睇唔明求解釋

6 May in 果班人係 in 路軌組 同 站 既技工

你都膠 你揀左 Emsd 後悔一世

咁揀既話想做站多啲

唔識野啊

屌 後生仔 出面做野無得你揀架

加埋EMSD 果d學徒計劃 ，食屎啦屌你老母 ,我就係由EMSD 轉過黎港鐵做見習技術員既例子

我屌爆佢啦

-EMSD 做學徒 =做癈人 ，咩柒都學唔到 做港鐵都係做癈人，但廢得黎港鐵有好多牌要你讀要你上。 到時有一日你唔做 ，你知唔知出面公司 請緊 CP(T) 一晚係1800港紙

- 入到EMSD 唔撚係= 係公墓猿 ，你只係一個19合約工 而你係要一直用合約工既身份 考 二級監工 / AI 當你好叻仔 3年畢業 再加 3年經驗 ，用左6年時間考到個 二級監工 。 先得19(starting)-23k(max)...

- EMSD 12個月糧，無得你排公屋
-MTR 14個月糧 加 車飛

唔係好難 係直程無機會

EMSD第一日簡介會 , 已經同你講明 你地班技術員 係行 technical path 人地叻叻工程師係行 PROFESSIONAL PATH 你同人地係平行時空 一世都升唔到

好似對比下emsd真係橙
btw cp(T)係咩

好長 今晚慢慢打俾你 當你interview好有幫助

感謝

兩睇啦
ive同班有個比人dom左去N咁遠嘅水庫定唔知咩處理廠
日日屌車程遠 學唔到野 無野做
要揀你不如in晒再諗
人地都揀緊你

btw加密無咩用
個個都有ac
等交車無野做個個連登仔
大sir都唔例外

技工咁一定要輪啦 得RMSD 的2 3線唔洗輪 BS一定要輪 100%

見習技術邊升到S40呀 D S40 ME 一係直接街外請 一係做左幾十年D S30 SUPERVISOR

但係EMSD完學徒轉TT有得瘋狂簽OT 可以簽到3萬幾一個月 MTR冇得咁玩

師兄 ，真係有一堆已經就30

咁到時in左再打算

係咪經常性持續幾年都係咁

OT唔補水比CO你

點解
不過講點先，雖然讀過bse hd ，但我都係咩都唔識

唔係親生仔冇辦法
加上見習技術員成日賴叻，成日以為有個hd好勁

唔會wow
唔通讀完個HD 會叻過個師傅咩
仲有，個人認為ive 個bse係垃圾課程
ive ME EE civil 等更稱心

Cp(T) competent person (Track) 應該冇串錯

Competent Person (Track) – may supervise working parties for works on or near tracks...

無錯

就考RSR

ive ee 畢業入去做幾耐先有20k?

根據 Railway Safety Rule ( 俗稱RSR)

一個最基本工作隊需要一名 CP 去帶領

CP 全名叫 competent person (合格人員），負責保護工作隊既安全 同 質量檢查（重點）

而CP 有分 5種

CP (DTC) - 呢種係 外判清潔商既 CP ,負責 帶領清潔員工去各車廠，列車，車站清潔

以下為港鐵員工最常接觸到既 CP

CP (NT) - NT ,解作 Non track 非軌道合格人員 ， 有呢個牌既 人員 可以係 車務禁區 帶隊工作 。 例如 ，車站大堂， 月台 （ 非軌道附近工作）

CP (T) - 所有 CP(NT) 既負責範圍 ， 再另加 可以係 車廠既維修軌道，接收軌道，停放軌道 帶隊。 另加 可以係 EPIC under之下既工程領域帶隊 （無停放工程列車）

CP( P) - Procession , 所有 CP (NT) , (T) 既負責範圍 ， 加埋 可以 有工程列車 下帶隊工作

EPIC - ENGINEER PERSON in Charge , 包曬以上所有野 ， 佢可以指定工程領域

有錯勿屌

hi師弟 ，你到見習技術員應該3年

3年先到見習?

入到見習技術員起3年

emsd好垃圾 d師父又狗 阿sir又3白眼 又要當更 滿師即時同幾個師兄走左

MTR冇得OT 除非佢一星期前問你下星期其中一日O唔O一個鐘
EMSD真係長期長簽OT

RSR清潔呀姐都考到喇 洗鬼理咩

3年冇20喇 預4年19左右

MTR咪一樣 EX-K D師父仲要再仆街D

有OT SHD 同 APM 起碼40個鐘

分享下

閪到日日玩綠衫 問佢咩都話唔識東西輕馬

今年見習技術員難唔難入

利申：ive ee grad

呢個問題好難答

試下問其他

咁巴打知唔知今年大概招幾多人

師傅考下綠衫我又覺得無咩問題
問完唔識都好比返答案就得
唔係問完屌鳩你之後走撚左去就ok

我兩樣都見過 後者正撚屌

考條毛咩 你係咪搞錯左 係綠衫問黃衫 黃衫乜都話唔知

咁好心教你咩 最興企係隔離橋埋對手直接叫綠衫做 唔識做就直屌柒佢 綠衫除左最後一年都rotate 鬼識咩 根本個個都知其實係特登閪住玩綠衫

我搞錯 相反左

100 總數

唔好聽佢9up
地鐵綠衫等於親生仔，會識好多唔同人。
升職比起街外人更容易同快。

街外入去做的技工佬
老細次次都提我要入紙，次次都係學師滿師要搵位埋。變左要做一世技工。

因為你做到幾叻都冇用

依家心灰到日日睇d有cert的帶隊，爆獲果陣識做都唔會幫狗鐵手，企埋一邊食花生

鬼叫間垃圾公司將做得耐而又進修緊的員工係垃圾

連內部interview 的機會都唔比你

師兄你唔識唔好尻吹
好少會玩尻學師
通常由佢地企埋一邊唔洗做野
廢時受傷有排煩，仲有做閪左件野咪又係自己食
同埋多數學師肯問師傅都肯教

有冇ching入去做得開心

Really?

態度正正常常冇人會玩尻學師, 比人玩果D通常都係串串貢,扮曬魚蝦蟹但又乜都唔識果類囉.

仲想讀書既入黎做冇問題.R完錢讀完好走
想係狗鐵繼續升職既人,最好最好由學徒做起.因為你會去唔到ZONE,見識唔同的人,對你將來都非常好.
如果屬於又冇學歷,又唔讀書,而又唔係學師出生既人我勸你唔好入黎做因為內部升職,你冇學歷,老細睇好你都冇用，過唔到人事部果關,注定做技術員GRADE既野但拎住技工的人工生活

AGREE 完全正確

我個fd做地鐵一滿師做技術員 點9 d外判同師父做野 幾爽 on99又1日 上車新訓下教 打下機 讀下書 重有雙糧花紅 地鐵飛 人生贏家 又話好都阿sir都師出身 照住佢

yes 學師出身既呀蛇多數都會揀番學師，因為揀得你之前你已經俾人起曬底

我算做得幾歡樂
叫比以前私人工日日受氣舒服
又多野背下記下知下 唔洗對街西客
身邊又有師兄照住Lead住你

OTD嘅阿sir miss都叫傾到計
唔會擺款私人工咁用職權玩人

Yes 有禮貌d
做下research比師父知你有做功課同記野嘅
佢直頭會叫你今日唔洗做跟佢
佢快手做完之後
周圍行下廠 拎下d拆件實物解釋原理
上車開下case比你知係車上點作用etc

特別係學師岀身嘅老師傅有依個傾向
後生d 或野外來入嘅。
多數問極都係話我跟WI做 唔識
或者 你過境 我唔話你知

工場咁大咁多人，
同一組都唔洗個個要識，
要識就要識話到事嘅人。
Btw我唔係rsmd的

點會呀 SHD HUD TMD 出哂名

2 3線就可能會 FIRST LINE??? 得啖笑 吸下電池頭D塵先喇

emsd一樣有勁多人派到唔合理地遠
日日屌車程遠 學唔到野 無野做
所以毋須用呢方面去比較
到你有條件揀先再諗
同埋EMSD要對嘅客層面太廣
HA，AA，食環署，康文署，警務處，消防處，海關，律政署，廉政公署，懲教署，所有政府部門同市民等等

一年無見

廉價勞工係咁架啦
走咁多部門總會有d當你奴隸
我就預左捱

間間廠風氣差異都好大
最舒服都係八鄉

HUD河童 知你係4仔唔係3仔你就仆街了

遲下聯招s21
有咩要注意 自己廠有個位都係聯招

注意下 你身邊邊個準備做呀sir啦
呢d咁既所謂聯招 你d S40 根本一早有曬心水 in黎都係陪跑 佢要問你一樣可以問到你唔識為止 ， 跟fault 既經驗, 人事管理 ，RSR , 學歷 ，隨機應變題

係佢心水果d , 簡單問幾題就收工等升職

暫時睇佢個到冇咩內定人選

做S21 同 S11 最大分別 係你要 管理你好你既團隊 包括 佢地既 Training ， 工作分配

人事部最常問：

1. 工作期間，有2名下屬發生爭執 ，你會點處理

2. 一名比你多好多經驗既師傅唔接受你既技術建議 ，佢覺得佢個方法比較好 ， 你又會點處理

G10嘅唔敢講點答好
自己觀察五仔做法

1.獨自分開問發生咩事，之後一星期派Job分開派。

2.先同意對方 但話程序咁改唔啱 或者跟埋上車睇下情況點再決定

留名等入港鐵

岩
第二點可以補充多少少，如果係時間同唔損害行車情況下，可以俾佢試左先

之前3月去招聘日 in技工/技術員
In完幾日就叫我body check
但body check完兩星期都冇電話
係咪已經冇左機會

可能等人數開班Training一齊入職
叫你body check都要錢
無咁易玩鳩人既
你in個陣有無問你邊間廠/邊條線心水？

3月23號？

師兄叫得你body check，其實=請左你

因為果一日 錦田大樓同 沙田連城都有請人，所以身體report 可能未咁快俾番MTR，所有等下啦一定得架啦

if真係無回音，我建議你立即自己俾錢做body check ,極危險

我form揀新界西first choice

仲有問題 係咪通常新入職都是技工？？
我form填技術員 但應該都冇機？（2.5年引擎維修經驗）

大把做左幾年飛機巴士佬轉入黎放心
我認識既都係技工 技術員就未見到
所以答你唔到
個個轉入黎都係貪就腳 工時短d 車飛 同做野舒服d

如果佢想轉你落技工會應該打電話問你意見
留意2993字頭電話啦

btw認真講 你如果乜都唔識入黎就技術員既
係會有機會比同事杯 背後踩你咩都唔識
特別係堆做緊技術員工作但個位係技工既師傅仔

技工入就無咁易有依個煩惱
名牌有記認話比人知你新入職

其實點解學師會咁被呀sir睇得起既

公司年資問題已經贏左

因為阿sir都係學師出身

但我係呀sir會覺得做到野話之你學唔學師出身
又唔係共產黨要紅二代

公司文化 冇計 好多都係學師升上去

想知前九記同M記
係唔係M記4仔負責做PAPER WORK多,手作3仔做哂
K記就4仔都要做埋

HACEO 入黎既就黎多過學師，放心

親生仔，見識俾街外入既多

Sor , 我都係會揀番學師先 ...自己友比較有親切感

你都係著返套老西啦

你都係著番套老西啦

如果唔識埋堆 親生仔都一樣無運行

真 當年做技術員既時候我俾個senior tech玩得好撚金

到時著老西嘅一定係巴打

唔好理個職位適唔適合，最緊要呀sir like

大家都係咁著架啦應該

巴打 首輪係唔係5月31日 截止？

對 但聽講已經ready好曬 邊日in邊個人

加油啦 下個星期就in第一班人

咁快。。。
我重想5月中先比信佢。。。。

技術員學徒喎巴打

留名做師兄

有第二輪 不過先等DVE個班收左信先

上年YC好似一批1月in
3月收通知

跟住另一批4月尾5月頭in
5月中收信通知驗身

跟住街外就6月in

放心 會有第二輪

好多人寄黎d CV不撚知所謂

ATTACHMENT又唔齊

有個最搞笑寄份GIF檔cv黎跳下跳下

in左技工先

謝巴你唔係sin tech黎既咩 做埋HR個份 ？

咁見習技術員幾時in第一輪

我從來都唔係ST 做完tech之後我升左去比較特別既部門

當年我5月

笑左gif

唔好起底thanks

但都接納左佢既申請

技術員會問一條英文問題
可能叫你自介或問你長短處

技工應該無

技工喳

有備無患
I go to school by bus

好緊張

讀緊YC你學校報名應該有指引比你架

明嘅 我個陣都係咁
搵學校d鬼佬日日放學傾
模擬in左好多次

唔洗

其實唔洗咁緊張

今日Training center有個呀sir行山被皇天擊殺左

願聞其詳

無啦 要講既新聞都講曬

53歲
無睇到新聞sor
啱啱先走左去睇

想請問一下我25歲，IVE BA畢業，報技術員學徒會唔會有面試機會

機會實有，試試

見到頭幾頁話過咗22歲參加唔到學徒計劃所以想問清楚

thx

果個我自膠sorry

無好似有講過會問小小背景題之類最深刻問有幾多個維修站

安心好多

rip

.....讀書啦 入得大公司第一樣就係讀書

17年有個28 咩都試下啦

tips:你搵舊po

比人屌過
安份守己
唔敢講多

往死裡讀

不過間公司請人準則好奇怪
極廢日日諗點擴工呃公司嘅中三技工學師都有一堆
乜柒都わかんない要人教
玩野問點樣改File名都見識過
好撚辣殺

英文早d克服左佢啦
識少少英文睇文件都方便好多
認真讀書 唔係就一世技工

改file名

代問

學徒/見習技術員係咪一定只接受online apply呢個方法

好辛苦，技術員職位workload但又拎住技工份人工又要讀又要追更

我都想問下人事部可唔可以降grade去做學徒。

今年岀左新system收apply情況唔同左
上年寄信/遞表入黎嘅居多

追更嚴唔嚴重

郵寄

唔係睇職位去判定 你要唔要追更

係睇你個部門需唔需要

都幾

好似個system只係for fresh grad

因為佢冇話要寫工作經驗

無論邊度睇學徒都會彈返去個頁online
寄信地址都唔知去左邊

其實如果唔係揀2019年grad，真係會被人懷疑

聽日就會in 第一批人 ，大家加油

身為一個無任何相關證書嘅人係咁俾人迫我去in

最後搞到大吵一場

仲爭啲出埋手

留名

走轉九龍灣睇大下邊個著老西先
順手上去u記買splatoon T

你覺得除左英文短問答外會有大分別？

OTD

不

sorry

洗乜sor 祝你成功 等你入黎請食飯

想做地鐵師 揸東涌綫

車佬無學師

日子愈近愈黎愈緊張

等今日in既巴打報告

琴日單野大家收到消息未

港鐵學徒做到要自殺
你地自己諗清楚喇

原來已經岀埋新聞

你都痴痴地嘅

關咩事

請問受僱既學徒多數有咩學歷？要唔要有engineering background?

入去之前多數白紙

見習技術員HD

做mud鳩

技學員學師大部分有工程dve同飯碟
中六即入嘅都有但少量

學師既意思係完成左學徒計劃？

我見mtr網頁有寫完成左學徒計劃既人會獲得「鐵路文憑」。即係點？夜晚返學？

撘單問，其實讀完鐵路hd同ive hd對技工升技術員會有咩分別？會唔會比ive嘅慢？ thx ching

鐵路文憑廢架
成個香港得佢

你個concept錯曬
係呢間公司

只要有呀sir拍你膊頭問你讀左書未 你先會有機會升

呀sir唔like既，話之你讀到碩士

呀蛇喜歡你，中五都做呀蛇。

曾幾何時 ，有一名姓梁既外判合源員工 在2010年 係SHD做SIL線既開荒牛，然後俾某位姚生 睇中，揀左入黎做 技工 ，跟佢去 青島 收 現時既C車。

2014 升技術員
2016 升高鐵S21
2018年升高鐵 S30

8年時間 由臨工變 S30

佢做左d咩 ？就係跟岩老細

港鐵呢啲工真係廢青先入去做
入得去 出返嚟一定冇人請
咁多人 升職幾時輪到你
成日貪大公司大公司
做呢行最難頂就係準時收工
啫係要果個鐘數先走得
出面工程周圍都係完成左當日工作就返屋企訓教
睇到呢度仲做唔做MTR 自己諗啦
我就冇乜必要做酸民
講返事實啫

呢啲公司 一定唔可以由低做去
一定要拎左啲工程師牌
再直接in入去先最好
無論起薪同錢途

不論咩部門，
有新線開，
有新車收先升到把把聲姐

黎緊5 年都冇新線起
好撚彩上年冇accept s20 offer

點解

樓主 我3月幾遞表 但仲味有電話 點算！

send多一次

你有無收到由系統發出既確認信？

收到呀！

4至8星期

仲未收得工

搞咩

開會 你仲有幾日就in啦wo

高層係啊 好似驚到無左感覺

留名做師兄哥

仲未收到電話

諗好點答 點解你想加入港鐵未

不妨寄多一次

我之前4月中寄應該無咁快掛

但我再寄多一次

未..

祝你有interview

我都想知

出花紅係計4-3定係7-6月
利申 未夠一年新仔

上星期我聽講話轉晒做online apply唔再收信喎

計足

諗完可以係度講出黎

10月入職點計？想問劃線係幾月
FF緊出幾多

我之前都係online交
係4月頭交都無電話

正啦 但過左年齡做唔到

巴打幾大

你請假仲點樣額外俾錢你

試下啦 成熟d都有優勢 但咁大先入黎？

未過3字頭都有機

但真係有wage top up
有時請幾日AL 都有幾百蚊俾返你

有無師兄收唔到電話

邊個部門既S11先

有分別咩

4月頭遞form
今日都收唔到電話

收到風in左2個星期，黎in既人5個有4個都奇奇怪怪

1. 有d人到最後問問題。會問埋曬d on9野求下你地唔好

2. 唔識答就唔識答。 唔好自言自話仆街唔識答Tim. Interview黎講一都唔好笑

3. interview 唔好擔天望地 ， eye contact. 微笑望住你個主考官。

4. 請你好好 執下個儀容儀態。 入到黎面試室講早晨午安 。 輕力拉開張椅。 面試室唔係黑社會 ，唔好大力拉椅又坐到不倫不類。

總之一句講曬 唔該認真D 唔知你地知唔知， 但我知由你入黎面試室到走出去，每一句每一個動作我地都計緊分

放心 ，聽講發夢好似好多人都唔得，仲有好多機會

有

問咗啲咩on9 嘢

1. 你對於近期港鐵發生咁多事故點睇？
（仆你個街 我請你黎interview你問番我轉頭）

2.有無得揀唔讀書？

做得工程邊有得唔讀書

咁第一條你點答

公司俾曬錢送你讀就好好俾心機讀啦

我都唔係in人果個我收風之嘛

已經ff到當佢問完之後dead air 個畫面

同佢講做見習技術員咪唔洗讀

但前提要有張HD

Interview ,特別係in學師，最緊要我同你講

我無問題

真係只係想要一個正常人咋....

無電話

巴打加油

睇嚟今年又有一堆連登仔入去做師兄

利申等做師兄哥

幾時interview

cls啲人係咪黎搞事

佢哋係in技工學徒定係技術員學徒

我4月中oline apply,都未收到電話

workshop唔識

睇部門
你整車邊有牌比你

了解

IMD 既overhead line組就會

星期一加油啦

其實HR開始審批學徒申請未？我見佢地好似忙緊處理summer internship 申請

學徒計劃有無錢的

每月幾千

每月千幾
一年先幾千

到你in未

CE?

，Ce 定 Cb

唔明

咁問左你d咩

姐係CB

CB即係咩

craftsman Building

姐係如果有機會入到 你會去做站

係 佢都係咁同我講

俾Tg我

唔識點比人你比我不如

有冇人四月申請已經收到電話?

你唔比就無機會架啦

我話我唔識點整自己條LINK出黎次次我都係禁人條link

研究到了

會有 請左唔少

邊範

可以試試

差不多成年冇接觸過依啲野

啱啱睇啲問題好多都唔知乜嚟

當年我in既時候好簡單，有溫書就得

有得in先講 有HD未必係好事

就係無得in 直接篩走

依家係繼續讀ive hd定讀佢19港鐵學院d課程

見習技術員入到去做左幾耐先開始要返夜？

又唔爬文 跟部門啊屌你

按工作需要

繼續讀HD

有HD in唔到技術員學徒

咁都好d

師兄收唔收到風幾時有第二round interview?

in到7月 一早排曬期

唔該哂

等下啦 唔好灰住

有年齡限制呢

係咩

我網上申請
佢要我比個班別編號 我冇
同中學成績表我唔齊
但有職專同dse成續表
會唔會影響到申請

中學比最後一年夠啦
如果你係用dve申嘅話

ys 近年先有個例子

第二輪面試一過7月係咪等於無機會?
早2日先報見習技術員 有冇人發夢知夠唔夠人

5月報學徒同技術員學徒就得 見習技術員咁多IVE仔 唔係一開始個個月內報基本都冇

真唔真呀師兄

真 100% 得十幾廿個位 先到先得

師兄今年EEgrad?

佢有相關經驗？有幾錢個月？

係

咁我搵定其他工都得

我當年係見習技術員，亦都係8月19先interview,所以唔存在先投表先得

師兄讀pt degree?

想問下各位師兄
技術員學徒 大概會問啲咩

爬左文淨係知要準備英文自介
同埋會問安全意識 未來有咩發展項目之類
仲有咩其他野會問
非理科dse

學校學左d咩野/日常生活中，有d咩會係港鐵 站/車廠 實踐到？

點解想入黎港鐵？

你無讀理科點解我要揀你唔揀讀理科既人？

仲有唔好睇少安全，問到你嘔

唔該巴打
唔敢睇少 好努力準備緊
安全野係咪睇勞工處 啲高空地底之類指引就得
定係同張垃圾綠卡 問啲野差唔多 完全唔知點入手

謝巴你當年幾月報名?

5月 果陣4月連畢唔畢到業都未知

高空工作，唔可以用A字梯，要用ladder Platform. 有圍網

如果要搭棚，就要搵合資格人士簽form 5 ,個棚要有踢腳板。 係450-600cm高要加設圍欄，900-1150高都要加。 要有斜撐

電力工作， 要有電工A牌先可以做帶電工作(少於400A)，做之要試mega test同continity test . 咁先可以簽premit to work .

密閉空間，confined place , 要用圍欄封住洞口，落去試要做Air test ,同樣要有 封閉空間註冊工人先可以落，確保救生繩同照明足夠

港鐵四大危害 ，我講左3個，另外果d你自己睇啦

仲有d PPE要齊呀 ，開工前要做safety breifing等所有人都清楚自己做咩都會有咩危險呀果d.

張垃圾綠卡就...,咪玩啦

最近返工玩傳說？

唔玩的

其實差唔多8月尾先in都有得趕到9月1入班

對

各有喜好

有冇可能去到9月幾10月仲有得執死雞

聽聞上年有人9月仲有得in (唔記得月頭定月中) 不過已經有更好offer所以冇in

無可能

今年大概幾多人爭1個位？

唔太清楚，問番要準備d咩去interview我就答到你

佢本身打咗個突，話明明諗住冇希望，已經疊晒心水8月尾返新工，點知返唔夠一個月竟然有電話叫去in 佢都有諗係咪有人走先再call人in

講緊入職起5年內？

另問如果年尾有一日兩日 (星期六日或紅色假嚟) 返唔到，係咪到時都會安排到 因為training正常喺working hours，只係唔知幾時開始要輪班

好撚老實 呢間公司 ，如果你一定要放假，你無曬大假都可以做到俾你

講真如果知道某一兩日紅色假一定要放，斷估唔會話去到要請no pay地步

反而咩時間講會好啲 in嗰陣、出offer定第一日返工講會好啲

番工先講 ，咁早講無用

叫中三 中六學歷做CS
你係咪諗得太美好

正常都要讀啦如果你想升上去

所以咪咁多人去曬做 司機，站務員

千奇唔好黎維修

公司比錢你讀嘛

而家淨係可以網上交表
追上年post見之前可以寄信去

一樣可以寄去九龍灣

謝巴想問下網上交表個到，洗唔洗將舊個個表取消再遞新嘅表

但搵唔到個地址
網上填完表都冇出現過地址

不用喔

聽日番工幫你搵搵

屌維修缺人啊，啲穫越爆越多做撚死，老同有經驗個班又退左休

人地要個名，站務主任，多麼把炮

想問下做耐咗有無B牌考

利申:EE HD fg

按需要

入黎做都係為讀書，滿師之後好惡做。做個4仔底薪兩萬蚊都冇，有d組別甚至又要整車又要輪通宵又要shunting

咩叫4仔

技工3
技術員4
高級技術員5
督導6
工程師7
經理係狗

大致係咁好似
同grade都可以叫同一數字

有人做左五六年岩岩升4仔都係得萬八，真係狗都唔屌

雙糧花紅 14個月糧 正

第一次聽

舊K 個個都咁叫

好驚佢啲technical問題唔識答

你in咩位

見習技術員
利申:EE

咪問你點樣行 regeneration Brake , 點樣改變firing angle , 3 phase 6 pluse . 電壓同電流同頻率 果d野

再深入d咪問埋 冷氣入面個cycle , power electronics既野。

溫溫書先 唔該哂師兄

合併都十年，
仲講呢啲

見習技術員有幾多$ ?
升職又難唔難？
可以升到咩grade?

12500
好難
無話升到咩grade

利申S30

上年tea入職唔係過左13k啦咩

唔知了... 我好早期...

上年grad既仲報唔報得見習技術員？

yes

見習都咁低手，咁學徙咪仲差

唔洗緊張，市電ac 220 都好多人唔識答

今年TeA $13800

利申M20

以為你姓金添

收到電話 6月頭去in
讀緊EE
好驚D 問題唔識答

in見職技術員

7號就in，唔知係咁多部門經理一齊見定點

又係EE做咩依家咁多人讀EE係咪成班連登仔睇完「x大咩咩鏗哥」個post

言歸正傳，你in見習技術員,而你又有得in ,代表你既學業成績已經係殘酷既 HR中脫穎而出

跟住落黎我覺得你要準備既野有幾樣

1. 你既present技巧（講緊頭2分鐘自我介紹），好多人根本唔會諗點樣present自己，例如你係學校學到既野 點樣可以用係港鐵到？ 你既性格點解適合做學徒/工程？

而唔係一味鳩up ,你讀書讀左d咩，你既性格係點，但又唔舉例子點樣用係港鐵到

舉個例子，你話你善於同人鳩通開朗，咁應該講埋 可以係學徒跟住師傅既時間，適得主動係適當既時間向師傅發問。

又可以話你可以接受彈性既上班時間，無論番shift or 去偏遠既地區。

一陣再打埋落去有野做

4 號in
開始有D 緊張

Degree holder 去唔去in見習好？定係出面做好？求指教

咪入黎爭飯食啦
依度低學歷廢物回收箱黎

好開心,終於收到面試通知
5號in 好緊張

m20 阿sir

degree holder 直接考 ET
如果唔請 係出面工作幾年 再考s30/40

前日網上申請左
係到等待好痛苦

。。。

真呀 ， 係低層根本浪費時間

我想問下如果係街外in技術員
入到去係咪都唔好講自己幾錢人工/俾人問都講低d好

唔好 ，照實講，反正係人都知你係起薪點，人地都係想知今年個起薪點去到邊

你講低d唔熟環頭講錯隨時俾人撚到仆街

就係高左囉我 仲幾可觀

都係無咩所謂

你係有經驗，人事部就出高過起身俾你

技術員

一係就學師畢業無耐，你高價過佢正常
一係一班唔想升既Tech ,對你無興趣
一係一班自認懷才不遇既癈中，你就算拎咩價佢都會屌

有料有讀書既 呢幾年一早升曬做S21

起薪點

我5月頭網上申請左見習技術員，仲未有電話見我去interview係咪已經無機會
有無人差唔多時間申請已經有電話

師兄你幾時申請，幾奈先有電話

4月中申請，前日有電話，你再等等吧

技術學徒同學徒有手有腳 啱學歴（要一樣 不能高過或低過）就請

未有通知嘅朋友可以唔洗驚冇機會，上年有個post，12月仲有得in

4月頭 都係早兩日先收到電話

岩岩過左ars
又一車車入黎

勁人一定唔會做地鐵
升職有排唔輪到你 論資排輩
極多老屎忽 極多30幾歲一事無既hea人
閪工作環境 要開夜
入職係跑贏市價 分分鍾仲高人工過你師兄
證明左一樣野 青黃不接 要高薪請人
但做耐左唔會加多人工 而且唔係好走到出去
下一水既新人會高人工過你 但你好技術過佢 要你教番佢

總括黎講 地鐵係好做 對比出面黎講
但係好做就係一個問題 d大公司人事好難搞

但出面做工程係chur 到盡
chur到人事都唔得閒搞
只係俾人欺壓多

巴打
點為之啱學歴
asso仔想報技術員學徒

Asso仔睇上年po我回覆

想請問下in 4年制技術員學徒 大概會問咩?

終於收到電話啦
下個月中in見習技術員，想問下各位巴打到時要注意啲乜?

哇

我hd畢業就入黎做keroro
做左kururu幾年又冇職升人事又搞唔掂
呢幾年都叫呃左張degree返黎
諗緊劈唔劈炮好

如果你覺得3年內都升唔到，我建議劈，港鐵相關既工程有好多， ROCTEC, NEC ,清水，金門，ocean famous ,KML , Schneider , Siemens , Aecom . 出去呢d撈一轉，番黎已經S30.

無謂係港鐵站，車廠，路軌組死磨難磨。

我得罪講句，個個月都貼poster 請技術員 ，點解唔比機會自己出面見識多d .?

非9up : 出面請緊 有做過港鐵既人起碼 27-8 K, 因為你個CP(T)（要重新考） ,你個rsi ,你本身對港鐵熟 值錢

我做車冇cp呀
但係而家年薪成30萬再加張八達通醫療卡
同埋出去唔知做到d咩

做車 無Cp? APM?

30萬..唔係好多咋...一個S20 計埋番夜 都36萬... 同埋 你要儲既係CV ,份CV唔同左就係唔同左

做車 係車廠 拎車已經要填 黃紙同白紙 ，所以一定要有CP(T) . 除非APM

做開車既可以試下出面Alstom 呀，價高有花紅，一個supervisor都30k

Workshop咪冇囉
電牌都唔撚簽比你
唉
如果而家出去做bs得唔得

拿 師兄，唔好喔大家同門師兄弟

試下in OPJD S20 ASSISTANT INSPECTOR OF WORK ,你留意下，經常請. 有既話睇下幫唔幫到你

高鐵點睇
搵下夜班錢睇醫生
Inspector of work 要6年經驗同埋又唔呢個post做咩

學師果幾年都計wo
隨車機械師好做既但小圈子文化到仆街頂頭果2位大佬人唔笑 狗都吠

易唔易入先

要準備既野易，其他睇果位呀sir既眼緣我識D廢柴都入到入去俾人玩，有個仲on9到係高鐵行車打錯MCB

有咩要準備

我都無話我係S20我G40咋

聽人講 S20低過 s21 ，因為s21上年額外加左8%

我做左唔夠6年...答你唔到...

大概起薪 24啦

得罪果句，可能高起薪點-2000-3000左右。。。

岩岩請做技工，係咪升技術員都係睇部門情況，依家技術員range幾多

講唔埋架wo師兄，每年個個appraisal 都唔同 ，十年前同8年前入黎起薪點我真係唔知

升技術員好撚易，唔洗睇情況，夠期就升

大概19-26

追哂咁多個post,
都係覺得留番係EMSD算數,
至少係做緊老本行,做MTR無一樣野我識做 (BS冷氣底)
何況有張degree會易升D

巴打想知in高鐵隨車會問d咩

1.基礎車既 trouble shooting 知識
2. 俾篇普通話你讀 （高鐵例車故障守則咁既野）
3. 係行車途中架車跪低，應該點做？

有無覺得讀bs比人水左咁
到到都要你做冷氣多
利申讀緊bs

1.我唔係做開高鐵車咁點識
3.係唔係答報上control等指示

咁點識就係考你點搵資料既能力啦

老實講，好多人考上一級對唔係自己做開既範疇，包括你依家想in既隨車機械師。 據我所知，入面有做workshop ,有做電子工場，有做pm team. 佢地全部都係左R右R 問師兄搵資料，自己做功課。

3. 咁TC 如何知道你架車壞咩？

hi

hi師兄

我又夠鐘番工了

又通？密唔密

密呀番night 有allowance

買返啲野補下身體通真係好傷

Ust ee 同 mtr TeA + rmit 半工讀邊個好d?

UST EE ,入hall ,hall4冰川望海景。去火雞隔離間cafe 食個tea. 得閒落彩虹旺角食宵夜。

另外一個讀撚完都唔會俾你charted ,學費22萬，讀黎無撚用。

你話呢

其實我出去做同係大機構做tech個工作內容完全唔同,變左一開始會唔慣
係出面做要design 出email 開會 變相運用tech skill多
入到大機構變哂落做做 阿sir話點做就點做 變左純粹服重
不過讀bs唔覺得比人水 反正唔係hkie又無得charter咪一鳩樣

好現實，d Hr狗眼看人低

無論你Technical skill識飛都好

Hr之後加你價升你職，都係睇你張CV邊度出身，做過咩大公司，之前咩職位

technical skill 係香港無撚用，i mean 講緊升職

15年IVE FD畢業有手有腳係咪就可以申請技術員學徒？
同埋我讀過HD 但中途讀讀下放棄咗 咁有冇影響？
再加上六月中同埋六月尾去旅行 仲要去西藏 驚miss左個Interview (如果有嘅話)
求巴打解答下細佬我
利申 23

係，可以申請。
會有影響，你最好講到原因點解唔讀

去旅行定要工作，你自己揀一樣

Thank you巴打
我今晚先交cv上去 正常來講幾時先有interview

你應該3月尾就申請了..正常黎講2-3個星期收電話

巴打如果我飛線搵朋友幫我聽電話有無問題㗎

你都飛左 直接無視咪得
下年再黎

唔想要浪費時間 雖然已經浪費左23年

我可以答你有師兄同你類近處境入職
你都得

假如我直接無視今次
我印象中係咪好似7-8月仲有一次技術員學徒招聘？

間唔中有既例外野黎 非恆常
你未讀完HD都唔關你事

25號網上交左表
面試通知大概幾時會收到
係咪一定電話通知
會唔會有email通知我
我而家返緊份工唔可以聽電話

想問下本身有張IVE HD,但係完全唔關電子及通訊 / 電機 / 機械 / 屋宇裝備事, 咁應該報見習tech定tech學徒好
佢interview會唔會問相關學科問題,如果唔識點答好

後者 但90%無得in

但呢d自把自為會唔會唔係太好

請個司機返黎
唔通佢又話自把自為揸車唔太好咩

好緊張 星期五就in

7/6 Public holiday wo~

有冇巴打in咗4年制技術員學徒? 會問啲咩?

聽日就in有啲緊張

加油

爬左文先，有咩唔明再問

巴打可唔可以講吓佢英文會點問唔該

除左自我介紹，其他都係中文

未必一定自介
但來來去去都係個d

me too

收咗皮

為什麼呢

衰自己
張diagram講完先知自己原來睇錯

應該同你考同一樣野 都係唔識答

要補交副本
vtc成績表及出勸記錄
即係要同學校拎埋出席率?

唔識答唔緊要,最緊要肯答同有sense

star delta?

唔會lo
d名全部簡寫
估得黎都收工

比個最簡單你玩下
EMPB=?

EM = electromagnetic

B = board

❌

tip: EM係來自同一個同一個英文字

你漏左個p字

咁我估係emergency protection board/brake

唔知EMPB係張圖個名定其中一part個名

好接近 開估啦
唔貼全個circuit始終算機密野

EMERGENCY PUSH BUTTON

BIC
ATP
PIC
SIR

我知咩車了

咪撚做港鐵啦。。

除左GE 其他都一般般

過境中
3條線都有嘅車你都要估

巴打 capital & revenue係咩team

C&R works 係一個terms
唔係代表邊team

咁係做d咩

做咩到到都唔同，個定義就係

C - CAPITAL 資產投資
example: New asset
asset replacement

R- Revenue
example: maintenance

姐係唔洗預我

都係等高鐵開位

請問是不是面完試都是回去等電話通知？

in得成通常幾耐會有電話驗身

今年見習技術員幾多人爭一個位

做project衰過做mains

相信各位師兄應該幾年積積埋埋好多物資
我希望你地可以捐贈一下比金鐘嘅義士
好似成pack手套、蚊怕水、毛巾、護目鏡
我知依間公間黎講罷工有d難度
岀分力 清下個Locker
望下有無多餘物資 少少無拘

對我地黎講 可以做嘅野
認真工作 減少間辣殺公司壞車機會
市民仲要靠我地服務去現場支援

香港加油

有冇師兄6月3號見完 仲等緊電話

我星期五見完

in得15分鐘左右係咪機會唔大

屌 我都係 勁快in完

問過咩問題

驗色盲 > self intro > 問個人野 > 少少書本野 > 有冇野問 > 完

連睇圖都唔洗

問書本野果度我用睇圖代替咗 一幅安全圖 另一幅係星角起動（好似係咁寫）

同廠有個合源上星期in完
自介>港鐵列車以外投資>星角>接地安全>列車安全

我都係15分鐘in完
個interviewer好似好想我快啲走咁

我就係差不多呢啲但冇列車安全

好似問既野個個唔同

佢有冇消息

睇唔睇到張紙in咗幾多個

in嗰日都已經第6個

有冇人收到風仲有幾多日in

我冇 我希望只係未有
依家個心好亂 一樣係未有消息 另一樣係今晚出唔出幫手

睇到起碼有成十個
嗰日聽佢講朝早係in電機,下就in電子

佢話7月頭會有second in

佢冇同我講 係咪已收皮

邊有咁快 HR做野兩星期走唔甩

我個次好似話兩星期內有消息

我有fd13號先in

咁多

其實會唔會學徒同見習技術員撈埋一齊in

我都有friend12號in

估唔到會玩埋second in

以前好似in完過一星期內就有body check電話 唔知係咪轉咗玩法

我就應該真係收皮
佢問我星型嗰幅圖好似口快快答錯咗

我冇答到好仔細 我9up話咩燈著咩燈唔著咁咋 我根本唔記得

佢仲問我家居試電係幾多V
我聽到之後

我真係唔記得咗

你係咪以為見習技術員唔係學徒

係咪220 唔知 佢冇問我

唉想快啲知得定唔得

學徒還學徒，全長三至四年，公司會供人讀書

見習技術員還見習技術員，全長兩年，公司唔會供人讀書

只不過成個計劃由otd開，係以學徒成主，見習技術員就少

都係青蛙🐸
岀到去無分別

其實今年玩法係咪轉咗

今年唔只只接受online apply，聽聞仲玩埋second in 話唔定有入紙符合資格都有得in

。。。。。。。咁簡單

打去學校問 話冇人咁拎過喎
我日校HD見 見習

上兩個禮拜見完見習技術員
好驚入唔到
而且我淨係靠5條2入去
完全冇讀過vtc果D
都唔知請唔請

DSE 成績點in見習技術員？

要HD

係咪in學徒唔係見習技術員？

sor 記錯咗
因為我見機電嗰陣就係見見習技術員
一時撈亂咗
我係見學徒，四年制嗰隻

同政府一樣
DSE點都會有幾個

我都apply左學徒，到依家都未有interview通知

竟然有second in

second in會問啲咩

再討論

我都收到second in

一陣覆你

未有second in電話係咪收皮

連otd個阿sir都未見到，就俾兩個hr姐姐篩走

咁應該玩完 人事部都過唔到

幾時in

6/21

我20號

大家first in嗰陣係咪都只係見兩位人事部姐姐

一個係姐姐, 另外一個係男人嚟, 似係工程部啲人

我5月頭first in都係見一個似工程部嘅男人，同另一個50歲左右嘅女人

有冇話下星期second in要帶咩去

技術員學徒+1 等待中

614 油油行動 正式啟動

大家一齊入黎發夢，幫手推同share出去

614 油油行動 正式啟動

支持

我應該入唔到技術員學徒,hkcc沒有教屈曲鐵片和九制線，我完全唔識答

收咗皮，7號in完到今日14號，一個電話都未收過 second in都冇，搵定工都得

一個工程佬 一個女hr

咁我見嗰陣可能係一個工程部姐姐，一個HR

咁sec in作用係乜，係咪補返張cert定點，我懷疑係咪ive成績唔夠好所以連sec in都冇，樓上有人話答得唔夠好都有sec in

巴打你in左？

你應該in見習技術員吧

7號端午節

祝各位順順利利 有唔少巴打已經成功左

教下點樣成條線短路

咁快請咗?

發夢，普通市民無可能做到

好耐了 五月頭已有一批

約都簽埋? 驗咗身?

其實今年係咪轉咗要in兩次

上年同前幾年啲post都係in一次就驗身

發夢，好似

表現好就一次

有時一日in 2x人，一個都揀唔落手

就揀番d waiting list 既再in

一日in 2x人咁誇張

CA/TA/TeA?

all

巴打其實係唔係仲會in人 定已經in完

想快啲有電話

到底second in會問咩？ 淆底

你地有個綠衫兄弟成九日見高層
連鐵路2.0 都有份提命, 吾信問「家家林書豪」
味走左去發電公司睇project A&A work

技術員系頂峰，高技同掃把睇緣份
掃把要出tender , quotations, procurement

我都淆

in 乜位有second in ？
人人一take pass ，或都系epic fail 第二份

見習技術員

如果又蘋果，你fg ， degree 或master ?
可能叫去其他位呢？

咩叫蘋果
吓原來會叫我去第二啲位
我hd fg

hd fg 記得去8 樓黑色sofa 金晴火眼睇電视。對你有幫助。

過來人

大家有冇話揀想去邊個部門 我揀station main，會唔會到時派去其他位

唔會，但我知mech 電子去到死路一條。

如果station main多人爭就易fail

年年bse Tech App 一隻手數曬

唔會去到啦

呢個真呀

有個isl 自稱rmit mechanical 仔 GPA 3.99 味R 7個頭，又考唔到電牌。又要做人呀蛇

如果系三大，or hkie accredited course , 你睇定engineering associate position

有無師兄in完second in

學徒係咪揀咩部門都無咩分別

有無巴打有去6月1號個技術員招聘會。有消息未

面試問想入咩部門 排123
想問對請個個機會大唔大影響?
見見習

有分別。

諗住走, 努力學習三四年
諗住考政苦, civil structure/ bse / mech

CEDD , housing authority 欠人
有mech 仔入左水記
有bse 入左 ws / acow

不要roll stop ，吾通做釘釘電車？
不要電子 。ouhk 終结 。

我都想知

請問你幾時見，有冇sec in

上上星期
冇sec in 1鳩揀左station main

me too

in咗幾耐

你位未來mains 呀蛇
一日Sam sir 為師，终身為地鐵打工

有咩部門比巴打揀

佢無問我簡咩部門
但有second in
即係點

5月尾online apply依加都無電話收
係咪皮已收

留意2993 xxxx

岩岩mtr都係用呢個電話打過去話物管to有interview,有冇巴打有經驗分享下

ato in 過但沒下文

靠你了 巴打

佢打咗電話俾我
21號in

大家攬炒

今朝問我改做21號朝早得唔得

你21號朝早定下午

朝早

我都係

話唔定少咁個對手，機會仲大添 可能原本有人21號朝早有事去唔到sec in，跟住搵你遲一日in頂佢個time slot

發覺呢間公司做到tech已經係樽頸位
再想升真係要識人先升到
心灰意冷

有冇巴打10號嗰個星期先in，如果有，希望都未收到消息

請問I n完大約幾耐會收到電話通知？

sorry , 有技術员比你見埋主席都升五到

而家做左幾年 出去第度都唔知做咩好

做AE / TO / E III / ACOW/Inspector

如果有張topup degree
出去叫到咩價

你去見下hr 試水温

腥港人

mains 大哥見馬主席，你唔知？

係我腥入職Sor

聽聞見完主席. ops 安全比赛拎第一，
但系mains 三個掃把寫死他，比黑堡他揹.又比水飯他食。唔知他重系唔系度...

想問下MTR官網學徒訓練計劃申請冇得apple係唔係冇了?
知唔知幾時會再招聘學徒?

如果有2雞一個月真係想走

有咩公司請我呢d背景

contractor / 物管

有啲緊張

啱啱見完second in 完全唔識
勁多讀書野問 我口啞啞

呢個真
又要返去等消息

依家心情好複雜 好累
你都唔識？

你地頭先in咗幾耐，有冇揀咩部門

我in左15分鐘到 但真係好多唔識 部門就第一次in已經揀左 我揀左配電 今次見果個應該係部門啲阿頭黎

你想考 C + H ?

S30上S40 難唔難？
街外人考S30 得唔得？

利申：EE Degree, B0&H

有冇run relevant mtr project

無，但中電project 呢？

nil ，你去番clp

CLP 無前途

project 到到都要 C + H

MTR front line S30 好少空降

廉價勞工，講完，同埋無心做真係唔好入🙂，以免浪費時間！

未夠期攞C
S30 應該係TO 位？TO 要親生仔？

好多地記親生仔出左去跑江湖

求相認

連個位都未知乜名，玩毛毛.

傻的嗎，我有個同事岩岩攞左offer，TO 位，S30 grade，連份contract 都俾埋我睇

顶硬上三四年，過塘魚即肥

training officer ? technical officer ?

S30 同grade 贵公司個title 多羅羅。

過塘意思係？

出國修行進修，兩電煤氣公私營修身吸經。

可惜我部門唔係做電⋯🤦‍♂️

mech , civil ，EE 去政苦

tele com 去 hkt , 3 , hgc

師兄曾經都係地記人？

我系地記名留青史。

親生仔。

🤝

簽左約做tech但見第二個部門有post大興趣d係咪冇灣轉
等入去一排再內部in?

call HR , recall report .

難d

追追下文，呢到多咗好多師兄

簽左都仲recall得切?

咁巴打知唔知新入職通常幾耐可以再內部in其他部門? 問過相熟既人就話一年

至少一年，重要睇阿批so 。

平grade好難

問下hr 溝通下哄下味.知答案

升就得，只可S條隊升 S高一级 , P 還 P , V 還 V 。

S 升 P or V 好難。

有得考咪考 聽講配電最關事

成日Night shift , 記得得閒睇下本

traffic notice .

做到先算啦 second in含晒

唔好做維修，好撚多有年資的技工9成9冇得升
成日留位比學師，好命既落你果到幫得手都話
唔好命既要你低級人士帶佢地技術員去做野。但人工比佢地小好多

已知既係都好多辭左職

同埋讀緊書都唔當係，所以一樣唔比interview 。
結果有位又係冇得上

公司係錫曬學師多d

10號先in 過左成個星期都無2nd in 係咪已經凍過水

in成點先

係
問返好多讀書嘅嘢
好多都真係唔記得喇

問左d咩先好奇下

真心想入，但in完覺得沒希望

講咗會自爆

話唔定月頭in嗰批已經去到驗身階段，留得言既個個都係in唔成

唔係驗身，係已經入左

正常first in得咗都會一星期內通知驗身

？ 五月頭已經有人in 2星期收通知驗身 五月尾六月頭 已經入左9成人

依家仲差D TEA同 second in 未搞掂

我講緊TeA喎，爬返post個個上月尾先通知有得in

上月頭in嗰班應該in CA/TA

哦 咁TeA 就準備in

師兄由學師做起？而家老底幾多

21k

又新一個星期

有冇人有消息

巴打收到驗身通知未

未呀你收到?

無

我都未收到驗身，打算報鐵路學院

希望係未出驗身通知多過真係唔請

究竟係冇人in得成定係未出result

出曬offer了 ，如有人reject offer,會再揀人in

唔好意思，想問下技術員學徒係咪仲未通知人面試？

+1

唔係話8月先有消息咩？

佢話8月簽約喎

原來記錯

有無師兄收到call做驗身

大家，恭喜曬入到黎既告位今年9月1號見

師兄in完啦？

你有得見

好似8月

5月尾交咗技術員申請 但一直都收唔到電話話有interview
想問依家係咪已經派哂offer？

見習技術員就second in都完埋架喇

有冇人已經收到電話body check

技術員學徒呢

同問

你等左幾耐？

5月尾報。係咪等埋啲dse放榜，先一次過in?

真心想知有無巴打收到call做body check

我in埋架喇 係未有電話姐

老屎忽 同埋 升職不明朗

始終果句 又唔夠政府大 細山頭
人工一般 褔利叫好

成家立室等退休 無問題

我都係技術員學徒 5月尾申請
未有電話

巴打係未收到面試既電話定係未有bodycheck既電話

面試電話

6月5in完 等到依家都未有消息 都算架喇

睇翻 我係4月26申請 5月23打電話叫我6月5去in 之後就等到依家

你早我成個月 我搞搞下五月尾先申請完

咪入黎笑9我地d社會垃圾啦
我入到政府洗入黎咩
4仔先加5%人工

有無巴打second in之後有電話?

已經派曬offer

你做上到位咪對d細擺官威
知道一樣野 大家返工求出糧

你就好啦有4仔 要擦幾耐鞋先有

咁申請學徒收唔到電話係咪收左皮

最好同你過哂2條skillgate仲實際

巴打收到電話未？

未

加油師兄

係小師弟
只求順順利利畢業

一定畢業的，記得入到黎同事間虛心點，唔洗驚S40

係唔係己經派完 冇機的話我下年在申請過

發夢好似係，下年再努力吧

可能太遲申請了 下年再見

下年試下執靚仔d份CV

份cv可以點執

In學徒. 個個都無經驗學歷又差唔多

緊係要放曬一堆你以前參與過既活動證明。
例如，童軍呀，籃球隊呀some thing like that. 等人地覺得你係一個好out going 既人.

有做急救證書果d 全部都放曬落去 .

收到師兄 雖然我咩都冇

有心in既 .
自己讀個急救證書，平安卡.

如果你有做過野 ，係Cover letter 寫下 你以前工作學到d咩野 可以應用到落新工作，幫助到你既工作.

老實講我感受唔到d 師兄點解要驚N展
咪又係正常做野 純粹講野大聲d

虛心d學野正常都要
但小心d思考下先呑落肚
好多未滿師扮大師傅周圍親切「指導」

Sup Team 小拳石

學師定滿左師架
點樣指導人？

不了謝了

150？

無做過野o既落下地盤
佢地好鐘意地盤仔講安全

冇黃衫話佢既咩
同埋邊個部門咁睇唔開要左佢呀

九龍灣depot揀人好嚴架wo
揀得都係醒目同叻
點會揀到呢d人

15之前個d咪醒
最佳學師個堆人好肯教新Ching
超級好人

師兄依加咩廠？
可能識你

但港鐵個網仲open緊申請

長開年中無休

之前見到關左喎！佢好似話有兩rounds，我指技術員學徒

幾時又有 s21位開呀

你升到21記得帶住小弟

冇啦 好難升到
自己部門冇位
升去其他部門 人地又唔會要你

其實呢多病假係唔係難升d

對住d仆街同事同上司真係想射下波

同埋睇醫生會唔會落record

唔係

升職3大途徑
1.睇運食正條水
2. 有老細錫住你
3. 做野勁到好突出

其餘一概唔撚關事

2.個老細寧願升個其他廠39唔識7既外行過黎
都唔升自己人

3.做野都係中規中矩

我以前做左5年廠，個文化係咁撚19，in其他位啦

平時做野係點無人會理，到佢需要你既時候千奇唔好咁順攤幫佢，班S40最鐘意當人condom ,有事就記得搵你幫，無事有職升就只會搵佢既兄弟班底

想升職一句講曬，一係埋佢堆，一係搵位走

呢個時候做一樣野就得，入紙
我講真，唔洗講感情

利申： S30

呢d位易唔易入

唔洗諗，呢d位唔會有你份

咁做廠仲可以揀咩

隨車機械師
依家開緊既SA 計劃
去Project

Sa係個d 做2年s20跟住升30個d?
Project個title 係咩

做2年S10 升S21

assistant inspector of works (project)

呢排唔見人 btw我留意下先

想問見習技術員係米出哂offer了？

前幾日收到電話叫我30/7去in技術員學徒，睇咗好多啲人又話會問有幾多條線，邊條線係直流電，邊條線係交流電，幾多伏特哩啲野
其實除咗英文自我介紹
點解想入mtr之外仲會問啲咩
同埋有冇師姐
女仔好驚佢唔請

有冇啲咩可以溫定先到時唔洗口啞啞

會問安全問題

好歡迎師姐 但你唔怕汚糟？

唔怕污糟，唔怕辛苦

除咗自我介紹 點解想入mtr同安全問題之外仲會問咩，
安全問題有啲咩類型

Technical:
regeneration Brake theory
解釋星角起動
3相4線係咩黎

safety:

高空工作
電力工作

學徒都要問哩啲
咁我比心機啲溫下書先

睇你讀咩科 你讀機既唔會問你電

我DSE 5條2畢業炸........之後就冇讀過其他野

咁基本安全野
你求其上網查下綠卡會考咩記少少就得
頂盡問下你幾多條線幾多間廠up幾間黎聽下
列車有邊幾種之類

星角三相個d 你DSE既唔會問
除非你強調過你讀Phy好掂

比多個大提示

999留言 1001記得開新po

我有讀過phy合格但又唔係好掂
咁會問咩
好擔心